有個問題諗唔通 想睇下大家點睇（唔知係咪長文，都慎入）

上網睇返世界人囗係2020年到達77億
代表地球嘅資源消耗速度又不斷加快
而家諗返 如果過去無戰爭或瘟疫發生
（例如一二次世界大戰丶文革丶黑死病等等
總之係導致上千萬億人死亡嘅事件）
現時嘅世界人口可能到達100億以上 甚至更多
但到左21世紀 國際之間嘅軍事紛爭已經大幅減少
醫療同衛生水平亦大幅提升
世界人口因戰爭或瘟疫而減少嘅機會又大幅下降
照咁推論嘅話 大自然同人類嘅失衡會變得更嚴重
人類未崛起嘅時候 大自然之所以得到平衡
係因為野獸同野獸之間會互相殘殺 同戰爭一樣
唔同物種嘅數量先可以保存至恰到好處
但上面講過 由21世紀開始
我個人推斷世界人口唔會再有下降嘅趨勢
咁對人類呢個種族短期而言係一件好事
勞工同專業人才數量不斷上升 人類文明更上一層樓
但對整個地球生態係一個負擔
睇到呢個位可能有人會話我環保撚 而我唔否認
如果要延續地球嘅壽命 比自己下一代 或下下一代
或下下下一代繼續用到地球資源
世界人口數量嘅控制係不可缺嘅 問題在於
同20世紀或以前相比之下 係尚算和平嘅21世紀
點先可以有效人口嘅增長 唔比佢過度膨脹？

一孩政策